指台灣成功大學「搞台獨」 中國竟拒發赴台簽證給中國學生

指成大「搞台獨」 中國竟拒發簽證給中生

2017-08-05 10:13

〔即時新聞／綜合報導〕一名中國學生近日錄取國立成功大學，卻在申請赴台簽證時被當地台辦阻撓，以「成大搞台獨，不准去」為由拒絕核發簽證，該學生更指出，其他「成大中生」都有接到類似電話及回覆，成功大學今日也對此事發聲，強調中國官方若以此阻止學生赴台就讀，應該是政治認知的問題。

根據《中央社》報導，該名學生強調，自己遭到戶籍地的台灣事務辦公室以「成大搞台獨，不准去」為由拒絕核發簽證，和其他錄取成大的中生交流後才知道原來自己並不是個案，包括江蘇省、福建省、湖北省、北京市的成大中生，都有近日收到電話或回覆，有些台辦人員軟性勸說，有些則是直接告知「不准去」。事後該名中生擴大聯繫後發現，不僅有成大中生遭到阻撓，就連錄取政治大學、清華大學、交通大學的中生近日都有接到當地台辦的勸說電話，只是成大的中生是「被針對得最嚴重的」。

成功大學主任秘書李俊璋今天對此事回應，表示校內沒有任何一名一級主管曾在代表校方的公開場合發表過「搞台獨」的政治立場論述，如果中國官方以此為由阻止學生到台灣，應該是政治上認知問題，無關學術及教育。李俊璋也強調：「成大歡迎每一名成績達到報考系所標準的被錄取學生，不論是本國籍或是非本國籍的都一樣。」

另外，李俊璋指出，若有非本國籍學生因故無法到台灣完成報到手續，校方會視個案決定處理方式，較常見的是以申請保留學籍1年方式處理。若1年到期後如果還是無法報到，可再提申請，由校方審查是否核准。
<自由時報>

鎖國

好彩香港無學校攪港獨

順便封埋香港

咁港大中大果d 識做啦